《明報》工會不認同社評

《明報》工會不認同社評

6.12當日，示威者拉起「不撤回，不撤退」的橫額，與警對峙。

【本報訊】為《明報》繙譯社評的張彩雲因為不滿該報6月13日社評《暴力無補於事 唯盼香港平安》文章立場，宣佈即日起停止再為《明報》繙譯社評。明報職工協會昨日發表聲明，對社評引起社會爭議感到痛心及不安。

聲明稱，《明報》社評由社評委員會討論後決定，不代表《明報》前線編採人員立場，並不反映前線編採同事的意見。工會尊重言論自由，但對文章的觀點不表認同。社評言論觀點與新聞報道取材有不同，時有發生，反映《明報》的多元文化。工會續指，公眾未必同意社評的觀點，可以提出批評與指正，《明報》不少員工亦有異議及批評，並向總編輯表達立場及看法，還望公眾不把社評與前線編採人員扣連。

相關新聞：為選票 建制拒成林鄭陪葬品

前線感管理層不尊重

有不願透露姓名的《明報》前線編採人員指，雖然聲明指出「社評還社評，編採還編採」，但從公眾及讀者角度，根本不會有此區分。不少編採人員也認為，前線是以《明報》身份在外採訪，是代表《明報》而非代表個人，報社的社評論調同樣是《明報》的一部份，根本不能切割，對聲明感無奈。

該名編採人員指，不少同事對報社連續兩日社評內容感失望，感覺管理層似乎未夠尊重前線編採人員。前線記者努力採訪是希望盡責任以最大程度向公眾呈現最多真相，惟社評部份內容卻與前線採訪所得的事實有偏差，甚至不相符，「創辦人查良鏞在創刊時話，《明報》信條是公正、善良、活潑、美麗，現在的《明報》又是否做到？」

■記者鄭啟源

上一則
上一則
捷克連儂牆現HK STRONG

下一則
下一則
華急召美使節 斥干預港務

為選票 建制拒成林鄭陪葬品
韓正南下處理 圖卸膊港府
行會成員轉口風支持暫緩
陳維安被轟開放立會讓警食杯麵
選舉近 建制派區議員倒戈
蔣麗芸改口：延遲修例非壞事
6,000媽媽：孩子不是暴徒
信徒「叫耶穌落嚟」聚會回應警
夏志誠籲林鄭謙卑聽民意
牧師號召全球唱聖詩撐港
示威青年中槍一刻心最痛
袁國勇：警方武力加劇公眾恐懼
無家者天橋重貼市民心聲
警截查盲人 白杖當武器
27前高官 議員促林鄭罷手
同志外交官接任美駐港澳總領事
網民製「長輩圖」軟銷藍絲
黎智英：半數港人變「異見者」
楊潤雄發信 清算罷課教師
警巡查各大學疑搜捕學生
103中學校長聯署促撤回
左報斥救世軍變「暴徒倉」
70後懺悔：我累咗下一代
港爸聯署籲父親節上街
捷克連儂牆現HK STRONG
華急召美使節 斥干預港務
解放軍少將批評港人仇共
英外相促林鄭聆聽民意
林飛帆號召台集會撐港
惡法嚇壞買家 CCL跌1.43%
沽空王巴斯：勢掀撤資潮
Ztore老闆撐送中 網民罷買
惡法擬暫緩但不撤遊行前夕 林鄭緩兵明天照上街